譚文豪指逾 80 港人滯留秘魯 最少 8 人持 BNO 上英國包機

武漢肺炎疫情肆虐全球，南美國家秘魯本月 16 日起「封國」，有港人反映滯留當地，特區政府日前表示研究派包機接載港人，但目前未有定案；公民黨立法會議員譚文豪今日（31日）在電台節目上表示，收到逾 80 名滯留南美秘魯港人求助，旅行團及自由行旅客各半，分散在首都利馬（Lima）及庫斯科（Cusco），當地英國領事館已安排班機接載國民回英，至少有 8 名自由行港人，持 BNO 護照上機，建議特區政府主動聯絡其他會派包機的國家，研究可否順道接載港人，令他們可以盡快回港。

譚文豪：收逾 80 港人求助 前往機場有困難

公民黨立法會議員譚文豪今日（31日）在電台節目上表示，收到逾 80 名滯留南美秘魯港人求助，旅行團及自由行旅客各半，分散在首都利馬及庫斯科。

秘魯本月 16 日起「封國」，日前宣布將延長至下月 15 日，特區政府日前表示正研究派包機到當地，不過譚文豪表示，困難在於滯留港人如何前往機場，除了部份人身處偏遠地區，「封國」下的秘魯等同戒嚴，街上有軍隊駐守，民眾要有准許證才能外出。

他舉例指，新加坡政府早前派出包班接載國民，兩名滯留的新加坡旅客在前往機場途中被軍隊攔截，結果她們因沒有准許證而不准到機場上機，反而被送往軍營隔離。

憂滯留人士現高原反應

曾為古印加帝國首都的庫斯科，海拔逾 3300 米，當地守衛亦比利馬嚴，譚文豪指滯留當地港人已困在酒店多日，情緒較差，亦擔心他們或會出現高原反應。

他指不少自由行旅客是單獨在當地旅遊，早前有港人女子到秘魯旅遊，留宿的旅舍（hostel）中有人確診，因而全部住在該旅舍的大批旅客均要被隔離，政府曾提及可能要隔離 1 至 3 個月，現時她連房也不能離開。譚文豪昨晚與她通話，獲知她已被搬往酒店，可過也未知要留多長時間。

部分港人持 BNO 或大馬護照離開

譚文豪又指，入境處昨日致電滯留港人，詢問如派出包機，他們是否願意付約 3 萬元乘搭，未有提及包機相關詳情。據他所知，當地英國領事館已安排班機今日由秘魯赴英，至少有 8 名自由行港人，因持 BNO 護照而可上機。台灣、馬來西亞與日本早幾天前亦聯手，聘用南美航空（LATAM）包機接載國民到美國邁阿密。而該班機上，也有 2 名持馬來西亞護照港人成功上機，赴美後再轉機。

他指現時「有錢也無用」，必須由政府出面才能協調包機，建議特區政府應考慮與其他國家地區聯手，找當地的航空公司包機，助港人離開。

促港府聯絡韓國 研接滯留摩洛哥港人

由於香港現時無直航機往秘魯，他指若有本港航空公司願意承包，機師可需要先作有關在當地起飛升降的模擬駕駛，以符合民航處要求。譚文豪稱早前已與運輸及房屋局聯絡，對於包機取得所需准許證及批文等，局方表示願意全面配合。

除了秘魯，北非摩洛哥現時也有 30 多名港人滯留，原本滯留的 80 多名港人，部份人已自行買機票離開。譚文豪表示，明日摩洛哥有一班韓國政府包機接載國民到首爾，他亦曾就有關包機事宜致電韓國領事館，不過對方表示要由特區政府及中國政府出面商討。他建議特區政府應主動聯絡韓國政府或其他國家，包機可否順道接載港人。

港府早前稱盡力安排班機予滯留港人

截至昨日中午，入境處共接獲 86 名滯留秘魯港人求助，其中包括 30 多名旅行團成員。特區政府日前表示，正與中國駐摩洛哥及秘魯大使館，以及多間航空公司跟進，盡力安排預留機位或班機予滯留港人返港。

有滯留秘魯旅客指，荷蘭及法國亦有派機接載國民。在台灣外交部協調下，早於本月 19 日派出首班包機，接載 72 位台灣人離開秘魯前往第三地，再自行轉機回台。第二班包機亦於 29 日起飛，先到庫斯科接載 38 名台灣旅客，中途在利馬停留接載其餘 17 名台灣人，然後飛往美國邁阿密。機上除了 55 名台灣人，還包括 34名美國人、29名日本人、14 名新加坡人及 7 名馬來西亞人。

在疫情嚴峻的時候，台灣發揮人道精神，願意以包機幫助其他 4 國民眾撤離秘魯，有一名不具名外交部官表示，此舉不僅得到友好國家的肯定和謝意，台灣人將來有需要協助，相信這些國家也會「禮尚往來」。

bno goal

記住蠢老鼠嘅故事
有好野/知道係好野，自己知得架啦
廢老死得越快，平權機會就越大

又貴又沒用

用廁板又平又方便

咩護照都好過廁版